民主派籲中途加入遊行

2018年06月22日

民主派籲中途加入遊行

■去年7.1遊行，有示威者在《大公報》門外表演舞蹈，寓意民心淌血。

【本報訊】主辦7.1遊行民陣被奪去維園足球場使用權後，又遭警方篤定要以維園草坪作為遊行出發點。民陣前晚與民主派等開會決定，以最消極方式滿足不反對通知書，即是只安排有必要的團體和市民進入草坪。據了解，有民主派政團會呼籲黨員及支持者，在遊行中途如銅鑼灣才加入遊行隊伍。

僅留必要團體維園起步

早前民陣已多次表明不欲以維園草坪作為遊行起步點，以免遊行隊伍經過維園足球場時，與建制陣營發生不必要的磨擦，然而警方未有理會，堅持只給予民陣使用草坪。民陣前晚與民主派政團舉行會議商討對策。民陣召集人葉志衍於會後表示，經過討論後，民陣決議「以最消極方式滿足不反對通知書」，就是「只安排有必要的團體及市民進入草坪」，民陣亦呼籲警方不要為難中途加入的市民。

民陣早前曾考慮以公民抗命形式，不使用草坪、自行在銅鑼灣東角道出發，然而有民主派政團對此有保留。據了解，前日民陣與民主派終達成共識，各黨派會呼籲黨員在中途才加入遊行隊伍，而民陣成員則以維園草坪為起步點。

■記者呂浩然

上一則
上一則
《大公報》攻擊7.1遊行：違憲應取締

下一則
下一則
子賭波欠債輸命累全家按樓還錢 苦媽媽：最討厭世界盃

今年71會唔會好似年初咁